\frame[plain]{\titlepage}

\begin{frame}{Objectif du projet}
    \centering
    \input{fig/introduction/objectifs}

    \vspace{1em}
    \textbf{Applications}

    \vspace{-1em}
    \begin{framed}
    \begin{minipage}[t]{.5\linewidth}
        \begin{itemize}
            \item Réalité augmentée.
            \item Navigation terrestre et maritime.
        \end{itemize}
    \end{minipage}\hfill
    \begin{minipage}[t]{.5\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item Reconnaissance d’objets.
            \item Sauvegarde du patrimoine.
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \end{framed}
\end{frame}

\begin{frame}{Méthodes de reconstruction}
    \begin{minipage}[c]{.25\linewidth}
        \vspace*{0pt}
        \centering
        \textbf{Avec contact}\\
        Bras de palpation

        \vspace{1em}
        \begin{itemize}
            \item Plus précis.
            \item Petits objets uniquement.
            \item Risque d’altération.
        \end{itemize}
    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[c]{.4\linewidth}
        \vspace*{0pt}
        \includegraphics[width=.5\linewidth]
        {fig/introduction/numerisation-contact}%
        \includegraphics[width=.5\linewidth]
        {fig/introduction/numerisation-sans-contact}
    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[c]{.25\linewidth}
        \vspace*{0pt}
        \centering
        \textbf{Sans contact}\\
        Ondes sonores ou électromagnétiques

        \vspace{1em}
        \begin{itemize}
            \item Moins précis.
            \item Grands objets possibles.
            \item Matériel moins spécialisé.
        \end{itemize}
    \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Reconstruction par photogrammétrie}
    \textbf{Photogrammétrie~:} techniques pour tirer des informations structurelles (mesures, cartes, modèles) à partir de photos.

    \vfill

    \begin{center}
        \input{fig/introduction/pipeline}
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Travaux similaires}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{OpenSfM}~---~\url{https://www.opensfm.org/}\\
            Seulement acquisition de structure par mouvement~; développé par l’entreprise \emph{Mapillary}, gratuit sous licence BSD.

        \vspace{1em}
        \item \textbf{OpenDroneMap}~---~\url{https://www.opendronemap.org/}\\
            Suite complète basée sur OpenSfM~; gratuit sous licence GPL.

        \vspace{1em}
        \item \textbf{Pix4D}~---~\url{https://www.pix4d.com/}\\
            Suite d’outils complète~; commercial et propriétaire.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Acquisition de structure par mouvement}
    \textbf{Idée~:} exploiter les chevauchements des images pour estimer la profondeur.

    \vspace{.66em}
    \begin{center}
        \resizebox{!}{4.5cm}{\input{fig/introduction/sfm}}
    \end{center}

    \vspace{.66em}
    {\centering\slidecite{forstner-2016-photogrammetric}\par}
\end{frame}
